建造業: 業界促起石礦場 減對內地建材依賴

本港建造業依賴內地生產的原材料和組件，在新冠肺炎肆虐下，內地多間工廠和企業停工，部分道路尚未解封，影響建材的運輸和供應，令本港不少地盤只能維持有限度運作甚至暫時停工；紮鐵、釘板、混凝土工人失業或開工不足情況嚴重。業界希望爭取建立本地的石礦場和預製組件工場，減少對內地的依賴。

本港開埠時有過百個石礦場，自2013年安達臣道石礦場停止運作，仍然運作的石礦場只餘下屯門藍地一個，供應本港約5%的沙石供應，惟上址將於2023年被政府收回。2017年本港建造業使用逾2500萬噸石料，如未有新的石礦場投產，屆時本港所有建築工程所需的石料，便要完全依賴外地進口。
「內地一有事香港就停晒手，今次業界需要反思。」建造業總工會會務顧問周聯僑指，本港逾70%的建築原材料供應來自內地，而沙石和英泥等則有逾60%來自內地。早前新冠肺炎疫情延誤內地建材供港，令多個工程一度停滯，反映本港建造業過分依賴內地原材料供應，情況並不健康。加上廣東省工人薪金漸長，他希望爭取於本港覓地開發石礦場和預製組件工廠，出產本地的原材料，甚至出口到其他國家。

國安法之後 工程界都死 港獨....

咁大膽煽動分裂

其實係要起 自己地方點解唔可以出產石材果啲先

煽動分裂

邊可以呀，之前個個奶得咁開心，乜都大陸整完運落嚟，養到大哂而家閂水喉？會唔會太天真呀？比double 去添叫你

前年支共海關改石材出口批文玩法同今年武漢肺炎支那石廠停工
呢兩鑊嘢都搞到全香港無晒石屎同瀝青用 接近全港停工咁滯 香港靠晒支那建材連班藍絲地盤佬都無工開啊

想知依D行業對生態, 環境或其他方面有無重大影響?

減對內地建材依賴 即係港獨

關撚事咩，唔係不嬲因為泛民拉布先冇工開咩而家想賴你地個祖國？

以前無咩？

香港 d花崗岩不知幾硬正，在1980年代前，香港全部的石材原料供應都是由本地開採，現在香港只剩5%的石材是從本地石礦場獲得

鼓吹唔用支那貨，即係鼓吹黃圈=港獨

拉得

點可以
人工島d海沙都係偷番黎，仲要食炒價買
冇人接貨點抽水

其實香港不嬲有產石礦

運輸都慳唔少

環保因素
No way

石礦場露天開採，要挖開座山，肯定對環境有大影響

已經停業嘅石礦場多數用嚟起樓

對任何減少依賴中國嘅舉動我都會支持
btw起左石礦場 hku嘅mining engineering會唔會變神科

開石礦場對製造起樓土地有冇幫助？？

其實開採石礦好大空氣污染，成個區都塵土飛揚，想肺癌咩大佬

邊有咁多山頭俾強國搞基建,可能受限制所以借D意用返香港

根本就係全國資源虛耗得八八九九，唔係冇得入口，係佢地都用到冇晒，我信呢樣多啲

有，但要等幾十年

好 礦工

周聯僑隻保皇狗都搞港獨,果然港人係養唔熟

唔用國貨，嚴重損害國家利益
唔知要坐幾耐

有班人真心蠢
唔明支共玩緊乜
仲以為聽聽話話
就可以繼續一國兩制、港人治港

環團：反對。

反了

香港咁細塊地 算啦

對

講既姐屌
實際就無可能
邊個去挖 ？人工 ？污染？

同本土種菜 漁民一樣
一星期一日就得
全職農夫/漁民有邊個做
個個諗住有人會做 自己坐享其成

要起係咪要起海水化淡先

周聯僑

廣州市政協委員
工聯會職安健協會 副主席
選舉委員會 委員

周聯僑：譴責非建制、工人變政治鬥爭籌碼、重選6議席市民要擦亮眼睛 (2017)

共匪唔係好撚愛国㗎咩，仲咩一賺少咗錢就為國家添煩添亂

過左環保撚果關先

水都用東江唔用海水化淡啦

摺曬佢,食大陸炒價,FAT FAT

每載沙沙/石石 由幾十萬到過百萬人仔不等
其實香港啲基建養左大陸一大部份人

安達臣仲有咩

唔通馬鞍山礦場要重開

8大基建=8大停工

「喺第二到採就會環保啲」

迫你貴價買垃圾料呀
好撚仆街

即係香港獨立，分裂国家

我就係安達臣道做緊site formation

紥鐵辛苦啲定礦工辛苦啲？起完要幾多錢一日先有人肯做

石礦場要用炸藥

用機器應該唔會太辛苦掛
工作環境惡劣就真

老老實實如果會做成環境土地污染
咁不如買支那石算

以前有架,不過後來改劃拎左去起樓

係咪想搞港獨

你港獨！

如果對環境影響太大，唔做好過
香港無必要做依種低級工業，而且資源有限，長遠唔係辦法

個玩法要變囉，用返傳統做法多數唔work,要參考下有無辦法用現代科技去改善生產方法
例如農業有vertical farming

樓上個d怨婦係度做乜鳩

推 本地產業

精人出口，笨人出手。

點解要等咁耐

香港一向都有石礦場，不過起曬樓啦
好似安達巨咁

港獨?

以前明明有 比支那侵佔後斷晒

A

係囉 香港以前好多石礦場

早十零二十年揸車入沙田好似有個好大嘅礦場

依家好似冇咗？

本身要採石所以要將啲石整到好鬆散容易啲採，但長期要起樓嘅話要起好多野黎穩固返舊石，之後仲要搞美化基建果啲

係menu 關左particles effect 咪無

香港依家得返一個藍地石礦場
產量佔香港需要只有10%
2023完

以前啲石礦場拎曬嚟起樓 仲邊有地
同埋要出到幾多錢先有人肯去做礦工

其實有個場係到，咪請外地人做囉…香港人做監工，同埋依家都主力用大型機械做…

又，其實我覺得係政府短視…香港係少天然資源，但點解唔係外國買你睇大6, 一帶一路係仆街地買晒人地d天然資源同港口做呢d野…

要等採完石唔用塊地就可以用嚟起樓

安達臣道石礦場挖咗50年